[我係00後] 希望大家唔好成為歷史上嘅斷層

有少少長，但希望作為香港人嘅你可以抽空望下
我係一個00後，同大家印象中嘅00後有好大分別，唔玩抖陰，唔識講蝗語，恨不得支那十三億人全滅。即係同大部份連登仔一樣
但係請容許我講下點解我哋有機會成為斷層——歷史中唯一一群有殘存理智去反共嘅人。
比我哋老嘅廢老，次次都投民殘聯，呢樣大家都好清楚。佢哋奶共嘅原因都不外乎舊時教育水平低，佢哋無足夠嘅批判思維去理解同埋消化支共嘅所作所為，以致到佢哋攞完共產黨少少着數同埋蛇齋餅糭就去支持佢哋。呢個日都係如今立法制度失敗嘅原因之一。不過呢個都唔係最重要因為佢哋都就快死
然而要救到香港，最重要嘅其實係下一代。我諗大家都好清楚，喺現行制度同埋勢力底下，根本就唔係10數年間就可以完成嘅事。香港各方面制度嘅腐敗，整體社會係雨革之後嘅士氣，同埋支那現時嘅強勢（無得唔認 而家的確唔夠佢嚟），多方面都令到而家嘅香港受到支共嘅鉗制。大家成日用以色列呢個例子嚟打飛機，其實都不無道理，但係你又係咪真係覺得，依家香港嘅下一代真係對呢個地方有咁充分嘅熱誠，同埋傳承嘅責任感？
大家日日喺度鬧而家嘅後生用大陸野，寫殘體字，其實都係代表香港政府對下一代嘅支化政策慢慢浮現。我自己都身同感受，的確好似零三年就係一個分水領咁（利申零二）。零三年打後嘅人，價值觀好似同零三年之前有好大分別咁，有好大部份都係講蝗語。自己學校已經唔係大西北，但係都已經有好多蝗滲透咗入嚟其實見到真係好心痛但係可想言之個情況有幾嚴重
長此下去，上有廢老，下只有由細俾人洗腦嘅00後，我哋只係歷史上嘅少數。要真正立國救港，永遠只係空談。
但係依家唔得唔代表永遠都唔得，香港差嘅係一個機會，但係真香港人等唔等到呢個機會就係一個問題。我諗以色列成功嘅原因，就係因為佢哋好愛自己嘅文化/國家，所以先可以咁耐都堅持到。然而面對住支共嘅文化清洗，其實香港嘅情況更加嚴峻，所以我想大家認清邊一啲先係我哋真正嘅出路，同埋好好教育佢哋。
見到親戚表弟表妹用抖音，講蝗語就一定要出聲，好好同佢哋講咩先係應該要做嘅事。同枱有廢老吹奏支那就一定要反駁，等細嘅認清事實。如果做緊阿哥或者家姐嘅就更加重要，好好𥄫實自己嘅細佬妹，千祈唔好比佢哋受到洗腦。多啲去講下香港嘅現況，等佢哋對政治產生興趣。
但係其實最重要嘅係唔好失去自己，雖然就咁睇的確有好多00後都係奶共，不過其實仲有唔少人仲有獨立思維。千祈唔好灰住，一日唔放棄一日都仲有希望。

輕輕一推

Tldr

推

認真post冇人理

希望你哋加油

大我之下 無分你我

而家香港同大陸冇分別

連登無香港人？

咁你甘心？
我唔甘心囉

lm

有

淘寶要俾運費，退貨困難

我都好唔甘心
其實00/01/02都會想香港變翻好
係實在太多玩抖音，盲從嘅人

pish

講真，問題出於港共喺佢地有獨立思考之前就用教育制度強行洗腦
細嗰班都係受害者

唔好用大陸嘢啦

關咩事，老豆老母最大責任

聽住班小學生講唔純正嘅粵語就想屌政府

加油

一條繩兩頭著

Push

朋友同學個個玩
你好難唔跟

父母當然有責任啦
但係其實一個小學生平日見老師多過見父母
遇着父母都政治冷感就仆街了

建議可以分幾次開post，一係就分段隔行，會易睇好多

你知啦，依家啲人叫佢睇長文，即係叫佢去死一樣。

講返正題，現階段嘅香港，我哋暫時的確做唔到啲咩去改變，但唔代表之後都唔得。之後嘅幾十年先係關鍵。老一輩始終都會退落嚟，我哋一定要不斷增值自己，保存自己嘅實力。

嗱，唔係話要淨等唔做嘢，能力範圍內可以做到嘅就盡做，影響多啲身邊嘅人，以身作則，唔好嚴人寬己，自然會有人會認同本土理念。

我就係會
越hit越多人用我就偏唔去
以前係會覺得自己賴特別
但依家好慶幸咁牛脾氣
冇用到抖音

以我學校而言，大陸仔先係俾人排斥嘅人
可見香港人團結啲其實可以好好

Thx ching
希望大家都可以影響更多人

樓主90後想代表我哋00後

認真po
唔好玩膠ok？

too long didnt read

就殺到埋身啦
一篇文姐

千禧年代難得一絹清泉

樓主同道中人

自問已盡力影響自己嘅朋友
但係一絹清泉又如何感化咁多被洗腦嘅人呢
所以絶對未夠

多口問句
有冇諗過移民
利申: 有少少絕望 想走

千里之行始於足下
壓制屋企人睇cctvb、蝗劇，用支那寶屎為
盡量幫襯‘本土’公司
日常討論見到人講建制歪理就理性反駁
每個人行多步

依樣真 政府有無心培養有質素既公民係好重要
人地外國細細個就接觸好多哲學概念 又教佢地思考方法
香港教育教你d咩? 新聞節目你睇到d咩? 父母輩為搵食又幾可得閒教你?
就算想變好 都要幾代人去慢慢改變 更何況政府根本唔想你好

曾經都好有衝勁想令香港可以變好，但無力感太重
政府一個政策已經令前人既努力白費，只能夠講做得幾多得幾多

大把8090後 後生仔女番大陸玩啦
仲話大陸d野平 d野幾好 多野玩
樓主講既其實阻止唔到
香港事實上真係好悶又貴 咩野都倒退晒
放假邊度都多人 所以好多香港人寧願去旅行 short trip
好過留係香港

好同意樓主講嘅嘢真係親身體驗到蝗化 身邊好多人都覺得用大陸嘢 上大陸冇問題 更加有人話睇流浪地球睇到喊 已經feel到佢哋冇得救
利申00

雷神3入面有一句幾認同
“Asgard is not a place, it’s a people.”
如果留喺香港只會令香港呢個民族被打壓
走亦都唔係壞事
走只係為咗更好嘅傳承

望到頭幾個覆都係得op自推, 就知香港算把啦

02here 共勉之
btw 好想食嗰條女

連個政府都親中，點玩？

我都係
由其雨革之後香港人灰咗好多
所以只可以將希望寄託喺未來

我都係00後
我地都經歷左好多 沙士 金融海嘯
唔好當我地咩都唔識

push
支持有心的00後

俾我啊哥tg你好無

已經間唔中就同老母講下近排有咩政治新聞個妹就喺隔離聽
成功令佢明到好多嘢
有日同我一齊傾SBA嘅主題
最後就話做明日大愚

幫推
見到後生嗰班支化真係心痛
其實唔止後生，我哋班8、90後老嘢都好多on9仔支化咗
個個禮拜去深圳揼骨飲喜茶仲話好正好正
有仔女嗰啲仲癲，要幾撚on9先會帶仔女去深圳嗰啲所謂親子餐廳親子樂園玩？
幾靚都好你信佢哋衛生有把關？
香港人其實冇撚晒希望
我哋其實只係少數

去旅行唔係問題
但係最緊要將民族呢個概念傳落去

有幾多00後反共？

原來連登都幾多00後
btw共勉之
利申:00後

夠多底層嘅人有反意
政府嘅權力又點壓得住？

spread the word

最好你個妹返到學校又同班同學講返
咁政府點洗腦都無用

你睇個雨傘革命都知啦

屌根本00-02仲有少量03都係正正常常

00後幫推
唔係難做嘅嘢就唔做
係應該做嘅嘢就去做

去大陸旅行咁都話冇問題
骨子裡已經接受大陸文化

仲有我聽我讀小六既妹妹講
佢話依家d小學分大陸哩一班 香港人一班
香港人個班為左同大陸哩一齊玩第五人格
一齊講普通話 寫簡體字

我依個妹佢打字仲係倉頡速成
佢話d同學普遍都係打拼音

連登早就變左五毛論壇啦
一係就一堆移民撚
開係fb、ig 啦

梁啟超早於1901年已道：

「吾以為不患中國不為獨立之國，特患中國今無獨立之民。故今日欲言獨立，當先言個人之獨立，乃能言全體之獨立；先言道德上之獨立，乃能言形勢上之獨立。」（梁啟超, 1901)

係 00-02正常人嘅機率好高
但個個當我地冇腦

幫推

好睇地區
見識過大西北嘅人
佢哋係真心奶共嗰隻

連登最中意屌00後但其實要擔心既應該係新一代，佢地受既教育會更崇拜大陸，佢地對大陸既所作所為冇認識 遲下就一齊共享大灣區榮耀
利申00年

雨革未夠多啦
試吓有一百萬人有魚革嗰種火？
點撳

你叫個班將歐聯講做歐冠收皮先啦，香港人自己支化自己就叻。

if you want to give up remember why you started

我係01
呢幾年覺得真係蝗化得好嚴重
連登仔成日話北區先多學生講支那話
但係我想講嘅係港島寶馬山嗰堆學校區十個有六七個都係講支那話
曾經覺得喺香港出世好光榮見住香港各方面逐步逐步咁沉淪真係好無力

利申：以前從來冇諗過想移民，但係而家開始諗緊特別係屋企夠錢俾我走

仲有「素質」
多不勝數

而家已經有太多年輕一代唔願意接受香港文化，見到人哋講普通話就寫廣東話，經過啲小學根本聽唔到廣東話。一層一層嘅文化入侵，令到真正香港人無可適從，我哋一定要捍衛本土文化

講普通話（typo)

共勉之
幫推

講真除咗上嚟圍壚之外真係冇乜可以做

我學校 大陸仔係主流，但冇話排唔排斥

推

利申00

港共就係想你有無力感
繼而放棄
好多政策都睇得出
但係千祈唔好做順民

又唔覺佢話佢啲同學返上去
不過就唔多理啲政治咁
我唔同佢講我都唔知原來佢乜都唔知
依家好好多間唔中就同佢講下近排啲嘢同佢惡補下

一早看清自己係歷史嘅夾縫 得兩條路
一係拋低自我 隨波逐流 做個軀殼
一係堅持到底 喺深淵慢慢斷氣
我仲未揀到

由親人出發啦
影響到表弟妹已經好好

其實03都好多人係咁
04開始就算數啦

純粹補充一下
以色列嘅成功係由於二戰後美國英國等可憐猶太人而幫佢地拎返比阿拉伯人拎左嘅聖城。嗰時嘅大國都想世界和平
但
猶太人太貪心想打埋巴勒斯坦拎返大部分嘅聖地
之後打贏左 但嗰時其實已經得到大國嘅幫助

以色列真係咁岩食中二戰條水 人人都可憐佢地先咁好彩

所以咪話差一個機會
令香港人夠膽拼死一博

八十後批鬥九十後
九十後批鬥零零後
係惡性循環黎 對人不對事

等支爆

打造， 優化， 加大力度， 微調， 小三， 重口味，一次性，質量，喊話

先十七歲就玩交友app搵sp
樓主同啲滿腦精蟲既支那人有咩分別

利申00後
共勉之

00後lm支持
日日望住身邊同學對香港前途漠不關心
就覺得好痛心
同佢地講多兩句又話你on9

本身都想正評
好同意樓主所講 我地有需要去捍衛自己本土文化
同埋影響埋身邊嘅00後去關心政治
見到你嗰句03打後係分水嶺真係笑撚咗
根本你自己同啲睇唔起00後嘅人冇分別
03打後嘅唔可以關心政治？唔可以係比你更加了解香港嘅政治生態？唔可以係比你做得更多？
問心嗰句 你有冇真係做過實事 企上街？
就講最近逃犯條例 唔知樓主有咩意見？
我都希望樓主係有了解過/有嘗試企出嚟
唔該你唔好標籤03後嘅做比人洗撚咗腦然後自己喺到打飛機以為自己係02就有幾威

對住啲同學唱吓經典粵語金曲有冇用?

係團結個中學雞就唔會比個仆街撚屌pk菲狗劃爛面

希望你可以保留你今日呢份初心

我哋就係要等一個咁嘅機會
但係唔能夠以個體嘅角度去睇
而係以整個民族

same
最撚憎抖陰
見啲01後全部都講蝗語
dllm呢到香港啊
死返去大陸啦

其實連登三教九流，一個人流咁多而又有影響力既Forum，點會無人乘勢搞世代矛盾?
講真，大家都係香港人，八十後或九十後成長後既環境都唔算太好，而00後既情況就更差，你哋既難度只會比八十後或九十後更難，所以我唔認為要對你哋咁harah。

有時睇返以前03年71遊行啲新聞真係好感觸但知道而家就算死人冧樓都唔會再咁團結只可以講支那同港共呢幾年特別係傘運之後玩分化真係好成功

係咪只有香港人先會不停指責下一代

仲有，好多都好鐘意縮短啲term嚟用，講少一兩隻字洗你死咩？

原本夠簡單直接既就放長嚟講，啲支那中文真係

只係客觀嚟講佢哋的確多啲奶共
有無諗過03發生過啲咩會做成咁？
唔係話睇唔起XX後既人
見到自己啲師弟奶共都有出聲
希望令佢哋認真諗吓咩先係應該做既事
02無嘢好威

02年收皮啦 大個你咪又係跟埋你啲同輩講蝗語 食海底撈

你地班小學雞又比child登仔洗腦日日淨係識反共反共

就係未夠囉
佢哋有多啲民族性隻蝻又點會咁夠薑

00同01係最後清泉嚟

我朋友
投本土派
睇埋天琦套地厚天高
到頭黎都係個個月去地獄鬼國飲喜茶，唱k

支那嗰一套流行文化已經入侵哂香港

敢問一句
你覺得你有生之年香港可以立到國？
如果唔得，咁香港既希望會喺邊度？

同樓主冇關係

見到親戚表弟表妹用抖音，講蝗語就一定要出聲，好好同佢哋講咩先係應該要做嘅事。
同枱有廢老吹奏支那就一定要反駁，等細嘅認清事實。
如果做緊阿哥或者家姐嘅就更加重要，好好𥄫實自己嘅細佬妹，千祈唔好比佢哋受到洗腦。
多啲去講下香港嘅現況，等佢哋對政治產生興趣。

但係其實最重要嘅係唔好失去自己，雖然就咁睇的確有好多00後都係奶共，不過其實仲有唔少人仲有獨立思維。千祈唔好灰住，一日唔放棄一日都仲有希望。
一齊堅守落去

就係要令呢班人唔再係少數
要做到咁 就靠大家點影響00後 10後

sorly lo

明明大把正常人 係呢度成日用00後label人咋嘛 代代都係咁 由細聽人鬧80後鬧到依家00後 根本廢老劣根性根植喺某啲genes

咁講到底樓豬依然係一碌鳩打一船人
自己02就斷定03後係會奶共
我都唔覺得02有咩好威呀 因為大把02都會奶共
如果你想人地放低對00後嘅成見
但係你自己帶頭玩標籤係咩事？
我都好欣賞你會出聲 不過出聲之餘都想樓豬認真反思下自己mindset有冇出錯 唔好睇低啲比你做得更多 走得更遠嘅03後

以前，講緊50-80年代
落黎香港既人係會願意學廣東話，願意融入香港文化

今時今日，97打後堆新移民
美其名就家庭團聚
實際上就蠶食香港文化
個撚個大陸西都唔撚學廣東話，淨係講支那話

淨係呢一點已經同舊時偷渡既上一代好唔同，應該要趕走班仆街

02嗰班已經開始冇乜腦
之後嗰啲都唔知剩低幾多個係香港人

守護自己文化又有問題

我身邊嘅香港人個個都講廣東話 唔該唔好以偏概全

又唔係03之後大鑊嘅 95至00年大撚把話反共又點點點轉個龜頭咪又去飲化學物料，玩抖陰同叫人返深圳玩所以唔淨止廢老比中共侵食緊，香港大把人都係

利申：97

根本00後不知天高地厚
出年第一批00後大學生實習
睇下有咩把炮

唔係話斷定
只係親眼觀察到有比例上嘅分別
提出問題所在姐
我當然希望有比我細但係做得多過我嘅人

見到啲中一中二講哂蝗語 我都好撚心痛

Thx ching 提點

你而家走埋去叫佢唔好接受大陸文化，佢只會當你係痴線佬，食古不化
到佢大個啲懂事就知發生緊咩事

同人補習嗰啲，教正體字，廣東話
小學生問我有冇玩抖音即刻話
「我唔玩中國嘢，玩香港嘅多」

歐聯英文係Champions League
叫歐冠其實冇錯

但係香港不嬲都係叫歐聯
叫歐冠嗰啲都唔知邊度彈出嚟

03都要分前一批定後一批 應該02-03同03-04分返開

名校同學界係最後一道防線

一班入面仲可以keep住純香港人
會鄙視普通話，鄙視大陸仔

不過band1打後
或者貧民區好似深水埗嗰啲
就淪陷晒，週街中學生都係講普通話

00後幫推

真心身邊越嚟越多同學崇尚支那文化，個個玩埋哂啲抖音，傾計用蝗語，一到長假就走去支那玩。一係就成堆政治冷感，覺得啲嘢唔關自己事。個個喺度寫殘體字，已經成日勸佢哋唔好寫，係香港人就應該寫返繁體。問佢哋點解要寫殘體，佢哋個個都話「有咩所謂啫，咪又係中文，同埋方便咁多，點解唔寫啫。」最大問題係啲老師都係咁，自己都寫殘體。叫佢寫返繁體，屌佢老母好意思叫我哋將就下
學校見到啲低form個個用埋哂啲支那用語，Sing con又成校喺度唱乜鬼抖音歌，個個high到全校大合唱。真係好想兜巴車落佢哋度，捉哂去我屋企洗腦

而家街啲小學生淨係識講蝗語，我真係好擔心粵語文化會末落。

你啲J圖好正

質量如果係mass嘅意思咪唔係蝗話
但係而家會當做 質素 品質 咁用

梗係以同輩語氣啦
提吓政治已經好好

認真 加油 一定撐

講經咩，你去轉校園台就見大把傻鳩新asso會然

邊撚個係王傑

認同 00年

幫你一推

雖然我係90後
見住身邊嘅fd由反共厭共
因為抗爭失敗 屎官愈來愈賣港（Sorry 唔係狗官唔好侮辱狗）

變到自暴自棄 移唔到民嘅變成享樂主義 甚至番大陸又食又玩

就算香港愈來愈被蟈蠶食 我地都唔應該幫襯蟈任何野 斷絕經濟利益 盡可能唔好番上去玩玩食食 淘寶 旅遊

人地點笑你 你都係做自己 各有各目的 笑甚麼

我都係00後
好可惜呢度講正經野係冇人理

02 lm 我地其實真係 last of a kind

點解要玩 唔通佢哋叫食毒品又要食咩
自己有獨立思考嫁嘛

我都試過喺到講，不過連登仔都係屌人叻，反00後就盲反， on99

其實我都唔明點解港島區同新界區有咁大分別

唔玩會死所以好難唔跟？
定係你啲朋友同學搵支槍指住你先
講真 會玩埋曬呢啲垃圾抖陰嘅都唔值得深交啦係咪先

支持巴打

唔識唔緊要
依家開始認識多啲香港歌手

咁我嘅構思都係純粹想傳承香港文化

利申02出世
雖然我仲係中學雞，但發覺呢三年入面，入嚟嘅form1仔講蝗語嘅一年比一年多，真係又嬲又無奈。個撚個喺ig打晒蝗語，平時又大大聲咁講普通話
除咗大聲當面屌柒啲大陸狗咪撚再講蝗語之外，都唔知可以做啲乜

所以都真係好想知佢點睇而家香港發生緊咩事
就近近地逃犯條例/國歌法啦 不知有何高見

所以其實黎緊畢業/讀緊教育系既人都係關鍵
佢地如果將來會成為從事教育 甚至成為教育界人士
咁佢地既教育就大大影響下一代

每日睇新聞都淨係見到狗官賣海 電視節目係度sell大陸有幾好玩 落街周圍都係大陸人真係好心痛

我唔知點樣幫到社會唔好再沉倫 我淨係知我絕對唔會申請回鄉卡（回你老母鄉）唔會番大陸玩 唔會用華為 唔會用WeChat 會叫我媽唔好投民建聯 係能力範圍內唔支持支那

其實根本怪00後都係戇鳩

啲人幾年前已經興成日返大陸飲喜茶食海底撈, 當時嘅00後最多都係十幾歲唔通佢哋十三四歲就識返大陸咩

根本返大陸嘅大部分都係90後

樓主察覺到條分水線係2003年打後出世嘅人

我一直都話關心社會嘅年齡大概係中五開始，啱啱好02年出世嘅人宜家係1718歲，會問開始留意政治

當年有d連登仔覺得係應該再早d關心社會先正常，但你地要記得當年只不過係係雨革令中學生提前覺醒咗

所以呢條分水線會一直褪後

sorry 打錯係返支那唔係返大陸

所以我地呢啲關心政治嘅00後就要幫嗰啲已經蝗化嘅撚屌埋單？無端端比人標籤
你都識講大西北嘅中學
你唔撚係期望喺嗰到搵到正常00後呀？
分分鐘全部雙非啦

學校愈嚟愈多蝗
上年仲要搞左個蝗語學會
利申:02

講起當年罷課 我好慶幸我當時既學生會奮力爭取參與罷課
雖然校方最後係要求我地有限度罷課（即是唔上堂但要去課堂靜坐同討論雨革）但係當時校方都幾玩野 淨係比senior罷課 但當時其實大部分00後都係junior

連登會被新一代淘汰

toolong

同伴伴

點解啲人會負皮

你三歲果陣就有 youtube
果陣識唔識上 ?

00就話自己都係 01之後唔係
01 02 03 04又係咁講 真係得啖笑

異曲同工之妙
港共政府喺呢段香港人反共心理低迷嘅時間推咗好多呢類政策/法例
都係透過行為去鉗制思想
令到香港人唔單止有反抗後無效果嘅無力感
然而增加咗反抗嘅成本
令係唔夠膽去反抗
好彩嘅係逃犯條例影響到商人
一群比市民更有籌碼去反抗嘅人
我諗亦都係反抗嘅出路之一
令到權力大嘅人感到威脅
佢地自然會出手
始終支共不停擴張之際
一定會影響到佢地嘅利益

ching你都幾有趣咁點解一開頭你要強調大西北？你夠唔夠膽講自己冇戴有色眼鏡看待大西北？
樓豬係作為00後唔想人地標籤00後但係自己標籤03後
不過都佢自己都講清楚 話冇咁嘅意思
而家又唔係我叫大家唔好標籤大西北 住大西北係咪老奉幫人埋單關我撚事？

連登不嬲多五毛

我都係00後，難得有同道中人！我自問亦都有努力嘗試去影響身邊嘅朋友。但一同佢地提及呢件事嘅時候，佢哋竟然認為就算香港文化俾中國取代都冇問題，反而認為我個觀點錯晒！
仲要反問我：
唔通你平時一啲外國文化都冇接觸？
俾大陸文化侵入同外國文化侵入香港有分別咩？反正之後都要回歸大陸㗎啦
香港有咩文化可言？冇咗咪冇咗囉，如果呢個文化本身值得存在嘅話就唔會消失啦
大陸文化入侵香港咁你想點？
你覺得憑你一己之力可以改變香港人嘅諗法？
等等⋯⋯

多次得到呢個結局之後，實在令我心淡以及憤慨。
而家啲小學生唔知係普教中定係因為真係有咁多都係喺大陸落嚟，我放學，出街遇到嘅小學生有一半都係用緊普通話溝通。

同學、朋友，大部分都玩開抖音，追大陸明星同劇，用微博，好多嘢用淘寶買，聽大陸啲歌，有時溝通用普通話。仲要成日問我點解唔寫簡體字，唔用大陸嘅___？我只好答佢地呢個係我嘅原則。

師奶們廢老們，我諗就唔洗我多講。

我實在係唔想香港嘅文化逐漸消失，俾人取代，而廣東話變成一種方言，繁體字變晒做簡體字。

但係我望住香港現況，我自覺無力以自身嘅力量改變他人，因為根本連香港政府都覺得我哋俾人洗腦係一件好事。在我眼中，大陸文化已是大勢所趨，我地惟有自求多福，希望可以稍稍減緩香港文化消失嘅速度。同時希望僅存嘅同路人可以一直堅守自己嘅原則信念，努力保衛香港本土文化，即使身邊嘅人被洗腦都唔好為咗迎合佢哋而改變自己！

Sorry for 篇文太長
若有錯漏，歡迎大家reply交流

講到呢到諗起大瘤驚到仆街話要上訴就真係笑咗

雖然個個都話呢條垃圾法例實過
不過現階段做到啲咩都做咗先啦
至少要比身邊嘅人知道係咩一回事
好多人對逃犯條例嘅睇法就係停留喺台灣單嘢嘅後續

我明白得成巴所講嘅唔好分化
唔好俾人打之前就先鬼打鬼
不過我諗我地都要對証下藥
知道邊到出問題
前題係唔好有敵視/標籤心態

咁我都明白ching你嘅意思
的確地我都知道00後同03後係有分別
點可能冇分別呢 爭幾年就係爭幾年
不過絕對唔係嚴重到03後就全部被蝗化
正如大西北都有清泉嘅
係我講得over咗 唔好意思

agger

支持你

支持

兩位巴打可以冷靜d 大家言談中難免會有d沙石 令睇到嘅人感到唔舒服 難得大家本身價值觀相近 無謂對罵 分散焦點

幼稚

明嘅明嘅 多謝減肥巴提醒
大家都係關心先會急進咗少少
希望各位ching都體諒

00後終於生性 加油
我相信有好多00後好似樓主咁諗
你地千奇唔好畀啲垃圾大陸野洗腦呀

不過香港新一代都好多蝗蟲細佬過嚟爭學位
依家香港中小學好多都講緊普通話 睇見都心痛
喺街度聽到啲細佬講普通話仲多過廣東話
以後靠你地呢班識諗嘅00後去捍衛本土文化
加油呀 樓主

多謝樓主畫界 03後真係影衰我地00 01 02

呢個真，唔係歧視其他學校，不過話咩淨係講普通話嘅學生係我哋學校真係一個都冇，其他名校都少見，所以完全feel唔到啲人講嘅問題。不過流行文化的確傳入，中一二會玩抖音識人，高form都有一兩個會鍾意埋啲咩大陸偶像

90後都未老，好多什至未成家立室，咁快就要將希望放係00代到，咁既社會係咪真係有希望架

其實分90後定00後並唔重要
問題在於點樣團結整個社會支持抗共
連登一日淨係識屌同自己唔同立場、唔同年代嘅人 只會令更加少人支持同分化
所以第一步應該接受唔同人有唔同立場
然後再慢慢說服身邊嘅人
咁樣先見到團結香港人反抗獨立嘅契機
而家一盤散沙 中共見到就最開心

Pish

唔好話分咩00後啲咩先啦 03年 04年同我地思想一樣既都需要尊重 只要佢唔係被大陸洗腦 無論佢係05 06 甚至10後 只要你地用自己嘅影響力去影響下一代 唔好玩批鬥 其實都冇話邊個影衰邊個嘅 錯就錯在放每日150個班垃圾 將啲蝗蟲放嚟香港

唱歌好好但好似俾人害到爛聲見你講到好鍾意本土 珍惜本土文化 咁就算唔識search下學下都好過一句粗口隊埋去問人佢都幾出名的
P.s.大你一年嘅半港人

多謝巴打

甘你老....

咦?
幫推

雖然真係等呢樣發生
但唔代表就可以坐係到咩都唔做，都要準備下應對方法嘅

太多人都覺得等支爆就ok，但就算佢真係已經發生咗，之後可以點？與其咩都唔準備係到等，不如認真諗下應該點樣應對。

唔放棄香港

但見到話同大部分連登仔一樣呢下笑咗
唔知你強調嚟係想做乜

啱啱search咗sor

好波deedee00後清泉

學下化學知識，火藥學，彈道學，體術
將來有一技旁身，行走江湖唔怕餓親

賓妹男神

係啊

最基本就係操fit自己，睇多啲書增值自己

衰啲講句，同中國鬥長命都好啊

從小事做起，加強自己實力，自己首先唔支那化，再影響身邊既人
個個都咁做影響就會好大

呢到係我地10後揸旗
企開小小啦

00 嘅出嚟一推
尤其我地呢d 冇bno 仲要比d廢老當傻仔嘅更加要出嚟抗爭

push

前排英國領事館單野我有去
我行完山直接去電話冇電
有個00後叫K字頭英文名借尿袋比我
同佢傾計佢都話大部分同學都係支那仔
包括跟支那潮流同單雙非

竟然唔識王傑 定係冇了解以前香港流行文化既唔識係正常

同感，我都冇接觸抖音等等，反對洗腦
利申:00年

扮00後?
你咪即管試下學校大嗌自己唔玩抖音唔儲火
睇下第日同學會唔會杯葛你囉
你呢D八九十後就係煩膠
我地中意玩咩係我地自由
格硬要我地變
但就完全漠視我地獨立特行之後帶黎既惡果
被欺凌,被杯葛,被打,最後走上自殺之路
然後樓主呢類人輕輕一轉身
關我蛋治
完
仆街屌你老母啦

00後 連書都未讀完
未正式踏入個社會
講就易 做就難

都話連登多五毛
一個正能量post都可以不斷係到破壞

恨不得佢哋成個國家啲人全滅其實算唔算係理智？

我最唔鐘意嘅係嗰種意識形態。冇自由，人治，做嘢冇底線，錢行頭⋯⋯etc.真係

其實有好多00後同90後童年差唔多
我一樣有玩過Game Boy
一樣有睇過寵物小精靈第一季
魔法小神童加旋 的骰孖妹etc.
用過MSN 用過xanga
用過摺機 推機都用過!
所以先識打筆劃
仲有同90後既家姐呀哥溝通
所以唔好再歧視00後喇
我都好唔鍾意人玩抖音贛鳩鳩
好怕見到小學生甚至中學生講普通話
但真係唔知可以點做
好怕香港會淪陷 但又愛莫能助
今日睇新聞透視 屌你老母大灣區
一堆住大陸既蝗要嚟香港讀書

認同樓主（利申00後）

好唔理智
明明13憶裡面 有一大部分 受限於政策 要係出生地 種田黎供養比其他人口
其實有好多人都想用努力改變自己生活
不過呢班香港00後比佢地好運
佢老豆老母由大陸黎左香港做腥港人再生左班00後，然後樓主歧視返大陸人。

本屆00後DSE雞係到留個靚名
利申先
考試全正體 唔認同共產政權 但14後對社會運動已經唔大信心

望住身邊一班所謂同學
口裡就不滿政府
一得閒就落時代排屎茶
有啲直頭週末
放假就走轉深圳海底撈
其實都好難唔心淡
同佢哋講唔好咁into身邊所謂嘅潮流 新聞？
被人笑柒你on9就有份

唯有做好自己本份啦

呢樣好靠香港每個年齡層嘅人去做
有小朋友嘅父母有細佬妹嘅啊哥家姐要睇年紀細嘅人係學校所學嘅嘢

其實逆洗腦好重要
最緊要一見到劣質支那嘢就出聲嫌棄佢
利申00後 公開試100%正體 學校港島 同級完全唔興支那嘢 價值觀大致正常 但落兩級已經出現斷層
05後細佬讀紅底小學 但係經過我長期對佢嘅恥笑後 依家已經識用強國人 殘體字呢啲terms

00後清泉，推，交火棒薪火相傳

利申90後

恨不得支那十三億人全滅
反共定反國呀你

我都係，明明自己冇玩抖陰冇飲喜茶，但係都俾人鬧埋一份

戇鳩鳩

我都千禧年 00後
我返小學功輔班 十個九個小學雞都玩抖陰
日日喵喵喵 好撚嘔心
於是我同佢哋講唔好玩，好低能，你地大個就明
佢地都係唔聽 屌

打完依番說話 就算去比正皮又話支持
大家到聽日都係無淡忘啦
越嚟越多人推崇大陸妹/文化
得閒去理啲八封新聞都唔得理咁多
就算有人支持 影響力都唔會大得過當年雨傘革命
依個就係而加既香港

agree 其實有好多00-02都係好關心香港政治
都會睇有線中國組 都會留意時事 一直喺到話00後係幼稚嘅你哋 又有冇留意過呢啲新聞？
唔好講到所有00後都唔識諗得唔得？
有好多00-02見好多街訪訪問啲腦殘00後都會覺得佢哋戇鳩
宜家03後好多人都支那化係毋庸置疑
但你哋所謂嘅「舊一代」就一直喺到標籤所有00後都係唔識諗
有冇諗過你哋就係分化香港連繫下一代嘅源頭？
我哋見到香港淪落到咁都會心痛 都會無力
如果有機會識諗嘅一班00後都好想可以同你哋企出黎一齊發聲 一齊維護香港最後嘅底線
大家都係喺香港土生土長 大家都想守護自己嘅一片土地 點解要一直標籤冇蝗化嘅00後
其實我哋都好想為香港出一分力架

00後是原罪
明明我超憎大陸閪

連登不嬲多五毛 比佢地講兩講
攪到好似真係個個心都灰撚埋
如果有意繼續係土共係爭返啖氣

係下面留幾個字都好
比其他cd rom users睇
香港仲有好多有心人

班五毛最叻就係充斥住負面思維
而理性既人往往就唔想理佢地
攪到更多不理性既人 跟咗佢地條路走 條路諗法
思想控制人既一切 你既一步會影響其他人

00後
輕輕一推
一齊加油

我返嗰個班有個小一就喺度喵喵喵喇

推一推
唔好比我地嘅聲音成為絕響

所以幾時都話教育係最重要
自學民思潮反國教後 現已經無人關注
事實上 國教早已進行中
10年後 20年後 30年後 反共都只是小數
2047順利回歸

唔好比五毛思想影響 反共小數？
雨傘有幾十萬人
果d乜野愛港力量吹雞有幾多人？

唔會比人杯葛喎 唔好意思
巴打讀咩野雞學校咁慘呀
定係你係大陸仔玩抖陰先比人杯葛呀

仲有唔該唔好將支那啲垃圾產物同snapchat混為一談

後生個班學返好乜野叫禮貌先

🙏🏻🙏🏻對唔住 知連登好執正字

好認同樓主嘅講法
自己身邊有好多人講就話反共，事實日日喺到玩抖陰，追蝗文化，最近放假班人又問上唔上大陸食閪底撈。

北上食閪底撈

千其唔好連個心都消失埋

大家一齊加油

認同03年呢個位

「要消滅一個民族，首先要瓦解它的文化；要瓦解它的文化，首先先消滅承載它的語言；要消滅這種語言，首先先從他們的學校裏下手。」
中共完美示範， 其實每日150人近呢十年已經開始浮現曬各種嘅問題， 語言文化可以係首當其衝

大家身邊多唔多fd以前成日屌鳩大陸，見藍絲就屌，但依加ig成日番大陸打卡，鍾意大陸野
點解會變成咁㗎，好撚恐怖

你開左個頭先 我地後join

幫推 加油

我都係，已經成日叫班frd唔好寫殘體字，唔好無啦啦講普通話，但佢哋都係唔聽

有時真係覺得好無助，見到身邊嘅人開始做鍾意返上大陸唱K、飲喜茶、食海底撈，但其實大陸啲嘢有幾撚污糟，之前喜茶比人爆咗有三隻曱甴喺杯嘢飲入面都仲咁多人飲，知道佢哋慢慢咁蝗化

重點係當我勸佢哋唔好講普通話時，佢哋話自己明講普通話係唔好，但只係搞笑嗰時先會講，但問題嚟喇，乜真係咁好笑咩

dllm

我由以前到而家都成日屌鳩大陸，承認近幾年係多左上大陸消費，上去消費有兩個原因
1. 價錢比香港確實係平，少少錢已經有好好享受，當然亦知道食緊元素週期表
2. 老婆想出外行下，但又無長假，咪返下大陸

雖然係咁，但我地都知大陸係仆街政權，所以好清楚娛樂同政治立場係點。有時反而我會反思大陸邊啲位做得好，可以係香港做到，有咩地方香港可以改善。

例如大陸嘅美團，足不出戶就可以用好平嘅價錢有人送外賣，但香港限制係人工高，大陸仔走一轉賺幾蚊都照做，香港難搞啲，所以food panda貴好多

又例如娛樂文化基本上都係國語係主流，廣東歌慢慢式微，反而我會諗香港反正都無後生睇電視，點解啲藝人唔可以轉型，人人都做youtuber，利用youtube增強人氣再堆新歌，咁以後就唔使靠電視台，唔使靠tvb。當然而家開始有藝人做緊依樣動作，但訂閱太少，起碼都去到50萬以上先有效果。只要藝人有收入，咁就不需再靠主流老闆控制娛樂方式，更能吸引返00後將焦點放回香港，要記住大陸係上唔到youtube，香港藝人搵到食就唔使返大陸賺人仔啦

sor講到1999，利申香港獨立

Agger推

03的確係分水嶺，先唔講學校入面嘅情況，學校外都變左好多，好似好多名稱都變曬。

例如Sony以前明明叫新力，而家跟大陸叫索尼；Sharp以前叫聲寶，而家又跟大陸叫夏普；杜拜而家垃圾tvb跟大陸叫迪拜。

以前03年高登仲好多潮語創造，依啲潮語可以使我地有個香港小圈子嘅功用，用以區分香港和大陸。但近年香港潮語影響力都少左，反而啲大陸潮語「裝B」「乜乜哥」反而仲吸引00後講，咁因為佢地選擇左睇大陸野多，即係話香港嘅娛樂已經不再吸引，咁我地要諗嘅係點可以吸引返佢地嘅注意，反洗腦

我會認為當00後講普通話、睇大陸野時，你用說教嘅方式同佢解釋係無用，好似你老母日日叫你執房，快啲結婚生仔咁，你會唔想聽。如果用軟性方式，慢慢滲透改變價值觀仲有用，慢慢提升佢地嘅好奇心，佢地自然會google下中共嘅仆街，到時就唔需要再說教

首先我唔係想吹棒大陸文化

每個地方都會有自己嘅文化 香港有 大陸亦有

我認為保留香港文化係好緊要嘅事 但身邊嘅人用大陸野 我唔會反對 只要佢地係當體驗不同文化咁去用 而唔係將自己當係大陸人 咁樣係無傷大雅 要處理嘅次序上唔會夠政制支化嘅嚴重

一日係香港人 一世都係香港人

我老豆 親中 我老母 都係政治冷感 我本人 係反共
留意 共一字 係指現今中國嘅政治體系 共產黨 一黨專政等等 樓主講得啱 而家我地係無力 所以我地要養精蓄銳 當90後00後 身為政府官員 議員時 阻止支化政策 爭取真普選等議案可以成功時 則是香港光復之始

PS 好似諗得太美好

教育係另一回事，好多野係人互相影響係真。環境都係咁造就出黎。但你推動他人嘅同時，都要諗下有諗法嘅自己可以點做
利申：我都不斷影響緊人 非00後

G持

唔止蝗語同殘體字
仲有好多生活同文化既野 已經慢慢改變 被污染
樓主有呢個awareness好好 希望影響多啲人
同埋將awareness變做behaviour

between 見到呢句：
零三年打後嘅人，價值觀好似同零三年之前有好大分別咁

作為90後我都真係成日同人講：97年打後嘅人，價值觀好似同97年之前有好大分別咁

唔係話你錯 只係意識到 原來我以為已經算新一代既97後原來某程度都唔算係啲咩 咁03後究竟有幾差⋯

每日臨訓前

必須大叫一聲中國共產黨萬歲 結束美好的一天

都係嗰句，必須先確立作為香港人嘅身份認同
有身分認同先有凝聚力有歸屬感
唔係話唔踩得港，但一味只係識話唔覺香港人有咩好/香港人咪一樣咁衰對件事完全冇幫助

而家啲五毛好撚古惑，會扮晒理性香港人，實則就放負搞分化

問題係走咗我覺得必然冇得承傳
hk同猶太人有個根本分別導致走唔係一個承傳嘅option
猶太人有強大嘅宗教文化同民族歷史認同，但係香港冇
你睇下啲hk移民嘅後代大多數都係融入咗當地，歷史文化通通都唔會承傳落去，或者會因為老豆老母而識廣東話but that's all
何況走你走得去邊？你今日走咗，長遠來講中國第日都會搞你移民嘅國家，到時又走？走得去邊？火星月球？如果話到時再對抗，咁點解唔而家對抗呢？

話說你有冇諗過除咗生活之外有咩方向可以做？

利申: bc，留低唔走

The death of Hong Kong

原本覺得幾正氣，覺得幾有希望，睇到你呢個回覆正面感覺即刻冇晒，大家都知現實灰暗，其實好多人都唔需要再聽多句咩算吧啦，你都係打嗰幾隻字姐，正面啲係咪真係咁難？

日日去同人討論已經唔多開心，上到來仲要聽啲冷言冷語，你話你5毛咁我反而冇所謂，但你又唔係

00年路過留下正評
我都真係好撚鐘意香港呀

推
同樓主一樣

你地身邊人係點先

同你講，要救世界唔係理想，係現實

所有科學理論都係由假設，透過現實結果推論出黎，理論亦都可以被新的現實被推翻。

要達到自己想達成既目標，有時間敵人既行為亦都需要學習，否則盲目以卵擊石是毫無意義。

先了解、學習、創造。
一步一步來。 耶穌出生那2019年前，會想到飛機、智能手機、火箭的東西可以做出來嗎？

成就大業，犧牲在所難免，但請將犧牲用在有意義的地方上。

一萬人懸崖上跳下來，也不會做出飛機來，但飛機是有方法做出來的，用腦，用腦，用腦!

天時地利人和，你的一生可能看不到那天，但那天的條件，需要某些人創造。